「字節跳動」拒絕微軟收購TikTok計劃 《WSJ》：甲骨文成贏家

美國《紐約時報》周日報道，短片分享平台TikTok母公司中國「字節跳動」已經拒絕微軟（Microsoft） 提出的收購TikTok美國業務計劃，令甲骨文（Oracle）成為唯一潛在買家。《華爾街日報》（WSJ）引述消息人士報道，甲骨文已成這次收購的贏家。

微軟發表聲明說，周日已經獲得字節跳動通知，不會向微軟出售TikTok美國業務，但強調其收購計劃對TikTok用戶有利，亦能保障國家安全。
報道引述涉及賣盤談判人士，字節跳動指出甲骨文將是「可靠技術夥伙」，但不清楚甲骨文會否也收購TikTok多數股權。

美國以國安理由「狙擊」擁有1億美國用戶的TikTok，總統特朗普上月簽署兩道行政命令，迫TikTok賣盤，否則封殺其業務。特朗普早前表明不會延長字節跳動周二前出售或分拆TikTok在美業務的死線。
美國《紐約時報》／《華爾街日報》

比左個收購方案比侵先喇
一鳩唔批准你講咩都無用
又係借機炒上

得番2日時間，呢個時候同人講，得番一個買家，咁呢個買家會唔會大大力壓價

淨係用oracle cloud 都叫收購

rejected mic記唔等如第二間買到，講到已經贏撚左咁

仲要比返傭金呀侵

關病毒侵撚事咩

關粟米習事？

你知唔知要兩國政府ok先做到單deal

係咪搞錯左咩
如果微軟唔買就係得番一個買家，唔賣俾微軟就唔係咁計